%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.0cm]{geometry}

\usepackage[lists=normal]{savetrees}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \large\textsc{Exercices : PGCD}
  \hrule
\end{center}

\section{\textsc{Pgcd}}

Calculer le \textsc{pgcd} de chacun des couples de nombres suivants :

\begin{enumerate*}[(a)]
  \item $280$ et $780$ ;
  \item $120$ et $660$ ;
  \item $6270$ et $660$ ;
  \item $15939$ et $9075$ ;
  \item $112$ et $120$ ;
  \item $1020$ et $420$ ;
  \item $50875$ et $112$ ;
  \item $4940$ et $612$ ;
  \item $1950$ et $1128$ ;
  \item $420$ et $97911$ ;
  \item $420$ et $1710$ ;
  \item $2652$ et $1300$ ;
  \item $882$ et $9724$ ;
  \item $1976$ et $588$ ;
  \item $702$ et $168$ ;
  \item $3870$ et $120$ ;
  \item $2860$ et $80$ ;
  \item $19635$ et $108$ ;
  \item $6510$ et $396$ ;
  \item $612$ et $44286$ ;
  \item $25806$ et $1116$ ;
  \item $2394$ et $6020$ ;
  \item $4830$ et $6270$ ;
  \item $200$ et $1300$ ;
  \item $1530$ et $420$ ;
  \item $4452$ et $5848$.
\end{enumerate*}

\textbf{Corrigés :}
\begin{enumerate*}[(a)]
  \item $280$ et $780$ : $20$;
  \item $120$ et $660$ : $60$;
  \item $6270$ et $660$ : $330$;
  \item $15939$ et $9075$ : $33$;
  \item $112$ et $120$ : $8$;
  \item $1020$ et $420$ : $60$;
  \item $50875$ et $112$ : $1$;
  \item $4940$ et $612$ : $4$;
  \item $1950$ et $1128$ : $6$;
  \item $420$ et $97911$ : $3$;
  \item $420$ et $1710$ : $30$;
  \item $2652$ et $1300$ : $52$;
  \item $882$ et $9724$ : $2$;
  \item $1976$ et $588$ : $4$;
  \item $702$ et $168$ : $6$;
  \item $3870$ et $120$ : $30$;
  \item $2860$ et $80$ : $20$;
  \item $19635$ et $108$ : $3$;
  \item $6510$ et $396$ : $6$;
  \item $612$ et $44286$ : $6$;
  \item $25806$ et $1116$ : $6$;
  \item $2394$ et $6020$ : $14$;
  \item $4830$ et $6270$ : $30$;
  \item $200$ et $1300$ : $100$;
  \item $1530$ et $420$ : $30$;
  \item $4452$ et $5848$ : $4$.
\end{enumerate*}

\section{Simplification de fractions}

Simplifier les fractions suivantes :

\begin{enumerate*}[(a)]
  \item $\frac{25155}{264}$ ;
  \item $\frac{2310}{1575}$ ;
  \item $\frac{468}{544765}$ ;
  \item $\frac{124545}{32775}$ ;
  \item $\frac{72}{1710}$ ;
  \item $\frac{24310}{612}$ ;
  \item $\frac{420}{2730}$ ;
  \item $\frac{675}{2156}$ ;
  \item $\frac{112}{120}$ ;
  \item $\frac{13110}{420}$ ;
  \item $\frac{520}{23205}$ ;
  \item $\frac{77077}{13090}$ ;
  \item $\frac{13566}{1050}$ ;
  \item $\frac{12495}{5610}$ ;
  \item $\frac{4550}{180}$ ;
  \item $\frac{675}{8415}$ ;
  \item $\frac{3591}{2394}$ ;
  \item $\frac{120802}{270}$ ;
  \item $\frac{882}{1485}$ ;
  \item $\frac{211497}{450}$ ;
  \item $\frac{133042}{16302}$ ;
  \item $\frac{10626}{2380}$ ;
  \item $\frac{7436}{48}$ ;
  \item $\frac{450}{392}$ ;
  \item $\frac{40755}{104006}$ ;
  \item $\frac{1116}{3366}$.
\end{enumerate*}

\textbf{Corrigés :}
\begin{enumerate*}[(a)]
  \item $\frac{25155}{264} = \frac{8385}{88}$ ;
  \item $\frac{2310}{1575} = \frac{22}{15}$ ;
  \item $\frac{468}{544765} = \frac{36}{41905}$ ;
  \item $\frac{124545}{32775} = \frac{19}{5}$ ;
  \item $\frac{72}{1710} = \frac{4}{95}$ ;
  \item $\frac{24310}{612} = \frac{715}{18}$ ;
  \item $\frac{420}{2730} = \frac{2}{13}$ ;
  \item $\frac{675}{2156} = \frac{675}{2156}$ ;
  \item $\frac{112}{120} = \frac{14}{15}$ ;
  \item $\frac{13110}{420} = \frac{437}{14}$ ;
  \item $\frac{520}{23205} = \frac{8}{357}$ ;
  \item $\frac{77077}{13090} = \frac{1001}{170}$ ;
  \item $\frac{13566}{1050} = \frac{323}{25}$ ;
  \item $\frac{12495}{5610} = \frac{49}{22}$ ;
  \item $\frac{4550}{180} = \frac{455}{18}$ ;
  \item $\frac{675}{8415} = \frac{15}{187}$ ;
  \item $\frac{3591}{2394} = \frac{3}{2}$ ;
  \item $\frac{120802}{270} = \frac{60401}{135}$ ;
  \item $\frac{882}{1485} = \frac{98}{165}$ ;
  \item $\frac{211497}{450} = \frac{70499}{150}$ ;
  \item $\frac{133042}{16302} = \frac{5117}{627}$ ;
  \item $\frac{10626}{2380} = \frac{759}{170}$ ;
  \item $\frac{7436}{48} = \frac{1859}{12}$ ;
  \item $\frac{450}{392} = \frac{225}{196}$ ;
  \item $\frac{40755}{104006} = \frac{2145}{5474}$ ;
  \item $\frac{1116}{3366} = \frac{62}{187}$.
\end{enumerate*}

\section{Problèmes}

Exercices 140 et 127 p. 32 et 33.

\section{Démonstration}

Exercice 121 p. 29 (s'inspirer de la démonstration de la propriété \emph{Un nombre entier $a$ est impair si et seulement si $a^2$ est impair}).

\end{document}
